有冇法律撚講下，遊行同示威有咩分別

基本法第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

點解要特別分開遊行同示威黎寫?係咪兩種唔同嘅野，定其實容許示威者有一定嘅武力去表達意見

遊行要申明路線同拎不反對通知書
示威係冇申請之下出黎嗌

好似係

遊行可以係好歡樂個啲大遊行 唔一定係示威
示威可以係一個地方示威 唔一定係遊行

咁如果兩樣都有自由咁我仲申請不反對通知黎做咩，咁你都唔可以話我非法集結啦

遊行係示威其中一種，
你可以跳海示威，
但唔好問 跳海同示威有咩分別

所以咪話不反對通知書係違反基本法囉

咁姐係依家被人告呢條嘅義士都告唔入?

唔好話遊行示威
早兩晚沙田個度得十幾個街坊企係度屌班狗
都已經被警告係非法集結
大量福建佬係北角磨足全日挑釁搞事
就可以咩事都無

香港而家唔再係針對「做既事合唔合法」
而係班犬「覺得點就係點」

最恐怖就係呢點 對佢地自己既行為都同樣適用

遊行可以係歡樂遊行，集會可以係私人集會，唔一定係示威；
而示威可以係企定示威，或者一個人示威，唔一定係集會或者遊行。

狗果邊我就無期望，去到法庭告唔告得入想了解下

冇人司法覆核吖嘛
本身95年放寬遊行只需要通知警務處
佢哋冇權反對
係97臨立會先搞單不反對通知書咋嘛
警犬反對你集會遊行就可以根據公安條例告你非法集結
惡法下當然告得入
所以應該要諗辦法推翻呢條例

推得番救到好多義士，七百幾個呀大佬

非法集結（《公安條例》第18條）
非法集結是指當有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，導致任何人合理地害怕他們的行為會破壞社會安寧。

呢樣野又有冇違反基本法？定係喺確保公眾安寧的情況下容許集會？（當然宜家就冇呢支歌仔唱）